let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "Azərbaycan Respublikasında gəlir vergisinin ödəyicisi kimlərdir?",
  answer: "C)   Rezident və qeyri-rezident fiziki şəxslər",
  options: [
    "A)   Yalnız rezident fiziki şəxslər",
    "B)   Yalnız qeyri-rezident fiziki şəxslər",
    "C)   Rezident və qeyri-rezident fiziki şəxslər",
    "D)   Fərdi sahibkarlar"
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: "Rezident fiziki şəxslərin gəlirləri üzrə vergitutma obyekti nədir?",
  answer: "C)	Vergi ili üçün rezidentlərin bütün gəliri ilə həmin dövr üçün Vergi Məcəlləsi ilə müəyyən-ləşdirilən gəlirdən çıxılan məbləğ arasındakı fərqdən ibarət olan vergiyə cəlb edilən gəlirdir.",
  options: [
    "A)	Vergi ili üçün rezidentlərin yalnız Azərbaycan mənbəyindən əldə etdiyi gəliri ilə həmin dövr üçün Vergi Məcəlləsi ilə müəyyənləşdirilən gəlirdən çıxılan məbləğ arasındakı fərqdən ibarət olan vergiyə cəlb edilən gəlirdir.",
    "B)	Vergi ili üçün rezidentlərin bütün gəliri ilə həmin dövr üçün Vergi Məcəlləsi ilə müəyyənləşdirilən gəlirdən çıxılan məbləğ nəzərə alınmadan vergiyə cəlb edilən gəlirdir.",
    "C)	Vergi ili üçün rezidentlərin bütün gəliri ilə həmin dövr üçün Vergi Məcəlləsi ilə müəyyən-ləşdirilən gəlirdən çıxılan məbləğ arasındakı fərqdən ibarət olan vergiyə cəlb edilən gəlirdir.",
    "D)	Dövlət Vergi Xidməti tərəfindən müəyyənləşdirilən dövr üçün rezidentlərin bütün gəliri ilə həmin dövrdə Vergi Məcəlləsi ilə müəyyənləşdirilən gəlirdən çıxılan məbləğ arasındakı fərqdən ibarət olan vergiyə cəlb edilən gəlirdir."
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "Fiziki şəxslərdən ödəmə mənbəyində vergi tutulduğu halda vergiyə cəlb olunan gəlir vergitutma obyekti hesab edilə bilərmi?",
  answer: "B)	Hesab edilə bilər ",
  options: [
    "A)	Hesab edilə bilməz ",
    "B)	Hesab edilə bilər ",
    "C)   Bu Nazirlər Kabinetinin qərarı ilə müəyyənləşdirilir",
    "D)   Bu Dövlət Vergi Xidməti tərəfindən müəyyənləşdirilir"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "Azərbaycan Respublikasında daimi nümayəndəlik vasitəsilə fəaliyyət göstərən qeyri- rezident fiziki şəxsin daimi nümayəndəliyi ilə əlaqədar olan gəlirindən vergi necə tutulur??",
  answer: "B)	Gəlirdən gəlirin əldə edilməsi ilə bağlı xərclər çıxılmaqla",
  options: [
    "A)	Ödəmə mənbəyində gəlirdən xərclər çıxılmamaqla",
    "B)	Gəlirdən gəlirin əldə edilməsi ilə bağlı xərclər çıxılmaqla",
    "C)	Ödəmə mənbəyində gəlirdən xərclər çıxılmaqla",
    "D)	Gəlirdən Azərbaycan Respublikasının hüdudlarından kənarda çəkilən xərclər çıxılmaqla"
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: "Azərbaycan Respublikasında daimi nümayəndəlik vasitəsilə fəaliyyət göstərən qeyri- rezident vergi ödəyicisi hansı gəlirləri üzrə gəlir vergisinin ödəyicisidir?",
  answer: "A)	Daimi nümayəndəliyi ilə əlaqədar olan vergiyə cəlb edilən gəlirləri üzrə",
  options: [
    "A)	Daimi nümayəndəliyi ilə əlaqədar olan vergiyə cəlb edilən gəlirləri üzrə",
    "B)	Bütün gəlirləri üzrə",
    "C)	yalnız Azərbaycan Respublikasının hüdudlarından kənarda əldə etdiyi gəlirləri üzrə",
    "D)	daimi nümayəndəliyi ilə əlaqədar olmayan vergiyə cəlb edilən gəlirləri üzrə",
  ]
},
  {
  numb: 6,
  question: "Qeyri-rezident fiziki şəxsin ödəmə mənbəyində vergiyə cəlb edilməsi nəzərdə tutulan ümumi gəliri hansı qaydada vergitutma obyektidir?",
  answer: "A)	Gəlirdən çıxılan məbləğ nəzərə alınmadan ödəniş yerində vergitutma obyektidir",
  options: [
    "A)	Gəlirdən çıxılan məbləğ nəzərə alınmadan ödəniş yerində vergitutma obyektidir",
    "B)	Vergitutma obyekti deyil",
    "C)	Gəlirdən çıxılan məbləğ nəzərə alınmaqla ödəniş yerində vergitutma obyektidir",
    "D)	Əgər fiziki şəxsin vergiyə cəlb edilməsi ödəmə mənbəyində nəzərdə tutulan ümumi gəliri, yalnız sahibkarlıq fəaliyyətindən əldə edilmişdirsə, vergitutma obyektidir"
  ]
},
  {
  numb: 7,
  question: "Məşğulluqdan və ya əmlakın təqdim edilməsindən gəlir əldə edən qeyri-rezident fizi¬ki şəxs hansı gəlirləri üzrə gəlir vergisinin ödəyicisidir?",
  answer: "A)	Azərbaycan mənbəyindən təqvim ili ərzində əldə etdiyi bu növ ümumi gəlirin V.Məcəllə- sinə əsasən, həmin dövrdə bu gəlirə aid olan və ondan çıxılan xərclər qədər azaldılan məbləği üzrə",
  options: [
    "A)	Azərbaycan mənbəyindən təqvim ili ərzində əldə etdiyi bu növ ümumi gəlirin V.Məcəllə- sinə əsasən, həmin dövrdə bu gəlirə aid olan və ondan çıxılan xərclər qədər azaldılan məbləği üzrə",
    "B)	Azərbaycan mənbəyindən təqvim ili ərzində əldə etdiyi bütün növ ümumi gəlirləri üzrə",
    "C)	Azərbaycan mənbəyindən və onun hüdudlarından kənarda təqvim ili ərzində əldə etdiyi bu növ ümumi gəlirin Vergi Məcəlləsində müəyyənləşdirilən, həmin dövrdə bu gəlirə aid olan və ondan çıxılan xərclər qədər azaldılan məbləği üzrə",
    "D)	Yalnız Azərbaycan Respublikasının hüdudlarından kənarda təqvim ili ərzində əldə etdiyi bütün növ ümumi gəliri məbləği üzrə"
  ]
},
  {
  numb: 8,
  question: "Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən yuxan qiymətə təqdim edildikdə vergiyə cəlb edilən gəlir necə müəyyən olunur?",
  answer: "D)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı Və ya Səhmlərə mütənasib dəyərindən yuxarı qiymətə təqdim edildikdə faktiki təqdimetmə qiyməti ilə nizamnamə kapitalındakı iştirak payınm və ya səhmin nominal dəyəri arasındakı fərq",
  options: [
    "A)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən yuxarı qiymətə təqdim edildikdə səhmin nominal dəyəri vergiyə cəlb olunan gəlirdir",
    "B)	Səhmlərin bazar qiyməti ilə nominal dəyəri arasındakı fərq",
    "C)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən yuxarı qiymətə təqdim edildikdə faktiki təqdimetmə qiyməti",
    "D)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı Və ya Səhmlərə mütənasib dəyərindən yuxarı qiymətə təqdim edildikdə faktiki təqdimetmə qiyməti ilə nizamnamə kapitalındakı iştirak payınm və ya səhmin nominal dəyəri arasındakı fərq"
  ]
},
  {
  numb: 9,
  question: "Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən aşağı qiymətə (güzəştli qiymətlə) təqdim edildikdə vergiyə cəlb edilən gəlir necə müəyyən olunur?",
  answer: "A)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən aşağı qiymətə (güzəştli qiymətlə) təqdim edildikdə alqı-satqı müqaviləsinin bağlandığı tarixə xalis aktivlərin mütənasib dəyəri ilə nizamnamə kapitalındakı iştirak payının nominal dəyəri arasındakı fərq vergiyə cəlb edilən gəlirdir",
  options: [
    "A)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən aşağı qiymətə (güzəştli qiymətlə) təqdim edildikdə alqı-satqı müqaviləsinin bağlandığı tarixə xalis aktivlərin mütənasib dəyəri ilə nizamnamə kapitalındakı iştirak payının nominal dəyəri arasındakı fərq vergiyə cəlb edilən gəlirdir",
    "B)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən aşağı qiymətə (güzəştli qiymətlə) təqdim edildikdə xalis aktivlərin mütənasib dəyəri ilə nizamnamə kapitalındakı iştirak payının nominal dəyəri arasındakı fərq vergiyə cəlb edilən gəlirdir",
    "C)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən aşağı qiymətə (güzəştli qiymətlə) təqdim edildikdə faktiki təqdimetmə qiyməti",
    "D)	Hüquqi şəxsin nizamnamə kapitalındakı iştirak payı və ya səhmlər xalis aktivlərin iştirak payı və ya səhmlərə mütənasib dəyərindən aşağı qiymətə (güzəştli qiymətlə) təqdim edildikdə faktiki təqdimetmə qiyməti ilə nizamnamə kapitalındakı iştirak payının və ya səhmin nominal dəyəri arasındakı fərq"
  ]
},
  {
  numb: 10,
  question: "İştirak payları və ya səhmlər nominal qiymətdən yuxan qiymətə alınmışdırsa, hə¬min iştirak paylarının və ya səhmlərin təqdim edilməsi zamanı gəlirdən çıxılan xərclər necə müəyyən olunur?",
  answer: "C)	İştirak payları və ya səhmlər nominal qiymətdən yuxarı qiymətə alınmışdırsa, həmin iştirak paylarının və ya səhmlərin təqdim edilməsi zamanı gəlirdən çıxılan xərclər bu aktivlərin faktiki satınalma qiyməti ilə nəzərə alınır",
  options: [
    "A)   İştirak payları və ya səhmlər nominal qiymətdən yuxarı qiymətə alınmışdırsa, həmin iştirak paylarının və ya səhmlərin təqdim edilməsi zamanı gəlirdən çıxılan xorclsi1 bil üktİVİSTİH faktiki bazar qiyməti ilə nəzərə alınır",
    "B)	İştirak payları və ya səhmlər nominal qiymətdən yuxarı qiymətə alınmışdırsa, həmin iştirak paylarının və ya səhmlərin təqdim edilməsi zamanı gəlirdən çıxılan xərclər bu aktivlərin nominal qiyməti ilə nəzərə ahnır",
    "C)	İştirak payları və ya səhmlər nominal qiymətdən yuxarı qiymətə alınmışdırsa, həmin iştirak paylarının və ya səhmlərin təqdim edilməsi zamanı gəlirdən çıxılan xərclər bu aktivlərin faktiki satınalma qiyməti ilə nəzərə alınır",
    "D)	İştirak payları və ya səhmlər nominal qiymətdən yuxarı qiymətə alınmışdırsa, həmin iştirak paylarının və ya səhmlərin təqdim edilməsi zamanı gəlirdən çıxılan xərclər bu aktivlərin faktiki təqdim edilmə qiyməti ilə nəzərə alınır"
  ]
},
  {
  numb:11,
  question: "Vergitutma məqsədləri üçün rezident fiziki şəxsin gəliri dedikdə hansı gəlir başa dü¬şülür?",
  answer: "C)	Azərb. Resp.-da və Azərbaycan Respublikasının hüdudlarından kənarda əldə etdiyi gəlir",
  options: [
    "A)	Ancaq Azərbaycan Respublikasında əldə etdiyi gəlir",
    "B)	Ancaq Azərbaycan Respublikasının hüdudlarından kənarda əldə etdiyi gəlir",
    "C)	Azərb. Resp.-da və Azərbaycan Respublikasının hüdudlarından kənarda əldə etdiyi gəlir",
    "D)	Yalnız sahibkarlıq fəaliyyətindən əldə edilən gəlir"
  ]
},
  {
  numb: 12,
  question: "Vergitutma məqsədləri üçün qeyri-rezident fiziki şəxsin gəliri dedikdə hansı gəlir başa düşülür?",
  answer: "A)	Azərbaycan Respublikası mənbələrindən əldə edilən gəlir",
  options: [
    "A)	Azərbaycan Respublikası mənbələrindən əldə edilən gəlir",
    "B)	Azərbaycan Respublikasından kənarda əldə edilən gəlir",
    "C)	Azərbaycan Res mənbələrindən və Respublika hüdudlarından kənarda əldə edilən gəlir.",
    "D)	Rezidenti olduğu ölkədə əldə etdiyi gəlir"
  ]
},
{
  numb: 13,
  question: "Qeyri-rezident vergi ödəyicisinin gəlirinə aşağıdakılardan hansılar aiddir? 1)	muzdlu işlə əlaqədar əldə edilən gəlir 2)	faktiki ezamiyyə xərcləri 3)	muzdlu işə aid olmayan fəaliyyətdən əldə edilən gəlir 4)	vergilərdən azad edilən gəlirlərdən yə əsas vəsaitlərin (vəsaitin) yenidən qiymətləndirib məsindən yaranan artımdan başqa bütün digər gəlirlər 5)	vergilərdən azad edilən və edilməyən digər gəlirlər",
  answer: "B) 1;3;4 ",
  options: [
    "A) 1;2;3 ",
    "B) 1;3;4 ",
    "C)2;3;4 ",
    "D) 3;4;5"
  ]
},
  {
  numb: 14,
  question: "Hansı gəlir muzdlu işlə əlaqədar alman gəlirə aid deyildir?",
  answer: "D)	Faiz gəliri",
  options: [
    "A)	Əmək haqqı",
    "B)	İşəgötürən tərəfindən verilən maddi yardım",
    "C)	Muzdlu işdən alınan hər hansı ödəmə və ya fayda",
    "D)	Faiz gəliri"
  ]
},
  {
  numb: 15,
  question: "İşəgötürən tərəfindən fiziki şəxsə banklararası kredit hərracında olan faiz dərəcə-sindən aşağı faiz dərəcəsi ilə ssuda verildiyi halda hansı məbləğ muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirdir?",
  answer: "C)	Bu tipli ssudalar üzrə banklararası kredit hərracında olan faiz dərəcəsinə uyğun faizlə ödənməli olan məbləğlə aşağı faiz dərəcəsinə uyğun ödənməli olan məbləğ arasındakı fərq",
  options: [
    "A)	Ssudanm tam məbləği",
    "B)	Bu halda muzdlu işlə əlaqədar gəlir yaranmır",
    "C)	Bu tipli ssudalar üzrə banklararası kredit hərracında olan faiz dərəcəsinə uyğun faizlə ödənməli olan məbləğlə aşağı faiz dərəcəsinə uyğun ödənməli olan məbləğ arasındakı fərq",
    "D)	Bu tipli ssudalar üzrə banklararası kredit hərracında olan faiz dərəcəsinə uyğun faizlə ödənməli olan məbləğlə aşağı faiz dərəcəsinə uyğun ödənməli olan məbləğin çəmi "
  ]
},
      {
  numb: 16,
  question: "İşəgötürənin öz işçisinə malı, işi və ya xidməti təqdim etdiyi, yaxud hədiyyə verdiyi halda - bu cür malların, işlərin və xidmətlərin bazar qiyməti ilə dəyəri muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə aid edilə bilərmi?",
  answer: "A)	Aid edilə bilər",
  options: [
    "A)	Aid edilə bilər",
    "B)	Aid edilə bilməz",
    "C)	Bu cür malların, işlərin və xidmətlərin bazar qiyməti ilə dəyərinin 25 faizi aid edilə bilər",
    "D)	Bunu gəlir əldə edənin özü müəyyənləşdirir"
  ]
},
          {
  numb: 17,
  question: "Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirlərə aşağıdakılardan hansılar aiddir? 1)	işçinin xərclərinin əvəzi ödənildiyi halda - ödənən vəsaitin məbləği 2)	işçinin işəgötürənə olan borcunun və ya öhdəliyinin bağışlanıldığı halda, həmin borcun və ya öhdəliyin məbləği 3)	əsas vəsaitlərin təqdim edilməsindən alınan gəlir 4)	işəgötürən tərəfindən ödənilən sığorta haqları 5)	dividend",
  answer: "C) 1;2;4 ",
  options: [
    "A)l;2;3 ",
    "B)2;3;4 ",
    "C) 1;2;4 ",
    "D) 3;4;5"
  ]
},
              {
  numb: 18,
  question: "İşçinin işəgötürənə olan borcunun və ya öhdəliyinin bağışlanıldığı halda həmin bor-cun və ya öhdəliyin məbləği hansı gəlirə aiddir?",
  answer: "A)	Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə",
  options: [
    "A)	Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə",
    "B)	Sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə",
    "C)	Qeyri- sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə",
    "D)	Həmin məbləğ vergi tutulan gəlirə aid edilmir"
  ]
},
                  {
  numb: 19,
  question: "İşəgötürən tərəfindən ödənilən sığorta haqları hansı gəlirə aiddir?",
  answer: "D) Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə",
  options: [
    "A)	Gəlirə aid deyildir",
    "B)	Sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə ",
    "C) Qeyri- sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə",
    "D) Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə"
  ]
},
                      {
  numb: 20,
  question: "Hər hansı digər halda - normativ hüquqi aktlarda başqa qiymətləndirmə metodu göstərilmirsə, malların qiyməti necə müəyyən olunur?",
  answer: "B)	Bazar qiymətinə uyğun olaraq",
  options: [
    "A)	Razılaşma yolu ilə",
    "B)	Bazar qiymətinə uyğun olaraq",
    "C)	Işəgötürənin müəyyən etdiyi qiymət görə",
    "D)	Dəyərin toplanması üsuluna əsasən"
  ]
},
                          {
  numb:21,
  question: "İşəgötürən tərəfindən işçiyə (təhtəlhesab şəxsə) verilmiş təhtəlhesab vəsait Azərbay-can Respublikasının Nazirlər Kabineti tərəfindən müəyyən edilmiş qaydada geri qaytarıl- madıqda həmin vəsait hansı qaydada işçinin vergi tutulan gəlirlərinə aid edilir?",
  answer: "A)	Həmin vəsaitin məbləği işçinin vergi tutulan gəlirlərinə aid edilir.",
  options: [
    "A)	Həmin vəsaitin məbləği işçinin vergi tutulan gəlirlərinə aid edilir",
    "B)	Həmin vəsaitin məbləği işçinin vergi tutulan gəlirlərinə aid edilmir",
    "C)	Həmin vəsaitin 100 manatadək olan hissəsi işçinin vergi tutulan gəlirlərinə aid edilmir",
    "D)	Həmin vəsaitin 50%-i işçinin vergi tutulan gəlirlərinə aid edilir"
  ]
},
                              {
  numb: 22,
  question: "Faktiki ezamiyyə xərclərinin, habelə Azərbaycan Res. Nazirlər Kabineti tərəfindən müəyyən edilmiş dəniz nəqliyyatında ezamiyyə xərcləri əvəzinə üzücü heyətin üzvlərinə sutkalıq ödənişlərin və ya digər işgüzar xərclərin əvəzinin ödənilməsi hansı gəlirə daxildir?",
  answer: "B)	Gəlirə daxil deyildir",
  options: [
    "A)	Sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə ",
    "B)	Gəlirə daxil deyildir",
    "C) Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə",
    "D) Qeyri- sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Vergi Məcəlləsinin 98.2-ci maddəsində göstərilən məbləğlərə və xərclərə aksizlər, əlavə dəyər vergisi və qiymətləndirilən əqdlə əlaqədar işəgötürənin ödəməli olduğu hər hansı digər vergi	",
  answer: "C) Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə daxildir",
  options: [
    "A)	Sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə daxildir ",
    "B)	Gəlirə daxil deyildir",
    "C) Muzdlu işlə əlaqədar alınan gəlirə daxildir",
    "D) Aksizsiz və ƏDV-siz gəlirə daxildir"
  ]
},
{
  numb: 24,
  question: "İşəgötürən tərəfindən əyləncə və yemək xərclərinin [müvafiq icra hakimiyyəti orqa¬nı tərəfindən müəyyən edilmiş normalar daxilində müalicə-profilaktik yeməklərə, süd və ona bərabər tutulan digər məhsullara və vasitələrə sərf olunan xərclər, həmçinin dəniz nəqliy-yatında üzücü heyətə verilən yemək xərcləri istisna olmaqla], habelə işçilərin mənzil və digər sosial xarakterli xərclərinin çəkilməsinin nəticəsi kimi əldə edilən gəlir vergi tutulan gəlirə aiddirmi?",
  answer: "D)	Vergi tutulan gəlirə aid deyildir",
  options: [
    "A)	Qeyri- sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aiddir",
    "B)	Sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aiddir",
    "C)	Vergilərdən azad edilən gəlirlərdən və əsas vəsaitlərin (vəsaitin) yenidən qiymətləndiril-məsindən yaranan artımdan başqa digər gəlirlərə aiddir",
    "D)	Vergi tutulan gəlirə aid deyildir"
  ]
},
{
  numb: 25,
  question: "Muzdlu işə aid olmayan fəaliyyətdən gəlirlər hansı gəlirlərdən ibarətdir?",
  answer: "C)	Sahibkarlıq və qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən əldə edilən gəlirlərdən",
  options: [
    "A)	Yalnız sahibkarlıq fəaliyyətindən əldə edilən gəlirlərdən",
    "B)	Yalnız qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən əldə edilən gəlirlərdən",
    "C)	Sahibkarlıq və qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən əldə edilən gəlirlərdən",
    "D)	Belə bir bölgü nəzərdə tutulmayıb"
  ]
},
{
  numb: 26,
  question: "Aşağıdakılardan hansı sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aiddir?",
  answer: "A) Sahibkarhq fəaliyyəti məqsədləri üçün istifadə olunan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir",
  options: [
    "A) Sahibkarhq fəaliyyəti məqsədləri üçün istifadə olunan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir",
    "B) Sahibkarlıq fəali məqsədləri üçün istifadə olunmayan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir ",
    "C) Əsas vəsaitlərin köhnəlməsindən əldə olunan gəlir",
    "D) Faiz gəliri"
  ]
},
{
  numb: 27,
  question: "Aşağıdakılardan hansı sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aiddir?",
  answer: "B)	Sahibkarlıq fəaliyyətinin məhdudlaşdırılmasına və ya müəssisənin bağlanmasına razılıq verilməsinə görə alınan gəlir",
  options: [
    "A)	Sahibkarlıq fəali məqsədləri üçün istifadə olunmayan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir",
    "B)	Sahibkarlıq fəaliyyətinin məhdudlaşdırılmasına və ya müəssisənin bağlanmasına razılıq verilməsinə görə alınan gəlir",
    "C)	Faiz gəliri",
    "D)	Heç biri"
  ]
},
{
  numb: 28,
  question: "Aşağıdakılardan hansı sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aiddir?",
  answer: "D)	Əsas vəsaitlərin təqdim edilməsindən ahnan məbləğ həmin əsas vəsaitlərin (vəsaitin) qalıq dəyərindən artıqdırsa, yaranmış fərq",
  options: [
    "A)	Sahibkarlıq fəaliyyəti məqsədləri üçün istifadə olunmayan aktivlərin təqdim edilməsindən və sahibkarlıq fəaliyyətinin məhdudlaşdırılmasına görə ahnan gəlir",
    "B)	Dividend gəliri",
    "C)	Faiz gəliri",
    "D)	Əsas vəsaitlərin təqdim edilməsindən ahnan məbləğ həmin əsas vəsaitlərin (vəsaitin) qalıq dəyərindən artıqdırsa, yaranmış fərq"
  ]
},
{
  numb: 29,
  question: "Aşağıdakılardan hansı sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aiddir?",
  answer: "B)	Əvvəllər gəlirdən çıxılmış xərc, zərər və ya şübhəli borc ödənilirsə, əldə edilən məbləğ V3 əvvəllər gəlirdən çıxılmış ehtiyat azahrsa, həmin ehtiyatın azalmış məbləği",
  options: [
    "A)	Xərc, zərər və ya şübhəli borc ödənilirsə, əldə edilən məbləğ və ehtiyat azahrsa, həmin ehtiyatın azalmış məbləği",
    "B)	Əvvəllər gəlirdən çıxılmış xərc, zərər və ya şübhəli borc ödənilirsə, əldə edilən məbləğ V3 əvvəllər gəlirdən çıxılmış ehtiyat azahrsa, həmin ehtiyatın azalmış məbləği",
    "C)	Vergi ödəyicisinin aktivlərinin ilkin qiymətinin artdığını göstərən hər hansı digər gəlir (təqdim olunduğu təqdirdə) - əmək haqqından başqa, təqvim ili ərzində alınan hədiyyə və miras¬ların məbləği",
    "D)	Sahibkarlıq fəaliyyəti məqsədləri üçün istifadə olunmayan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir"
  ]
},
{
  numb: 30,
  question: "Hansı gəlir qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aid deyildir?",
  answer: "A)	Sahibkarlıq fəaliyyətinin məhdudlaşdırılmasına və ya müəssisənin bağlanmasına razılıq verilməsinə görə alman gəlir",
  options: [
    "A)	Sahibkarlıq fəaliyyətinin məhdudlaşdırılmasına və ya müəssisənin bağlanmasına razılıq verilməsinə görə alman gəlir",
    "B)	Sahibkarlıq fəal, məqsədləri üçün istifadə olunmayan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir",
    "C)	Əmlakın icarəyə verilməsindən gəlir",
    "D)	Həyatın yığım sığortası üzrə sığorta olunanın ödədiyi və ya onun xeyrinə ödənilən sığorta haqları ilə sığorta ödənişləri arasındakı fərq"
  ]
},
{
  numb: 31,
  question: "Hansı gəlir qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aid deyildir?",
  answer: "A) Faktiki ezamiyyə xərclərinin ödənilməsi ",
  options: [
    "A) Faktiki ezamiyyə xərclərinin ödənilməsi ",
    "B) Royalti ",
    "C) Faiz gəliri ",
    "D) Dividend "
  ]
},
{
  numb: 32,
  question: "Hansı gəlirlər qeyri -sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirə aiddir? 1.sahibkarlıq fəali məqsədləri üçün istifadə olunmayan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir 2.gəlirdən çıxılan kompensasiya edilən məbləğlərdən və ya ehtiyatların azalmasından gəlir 3.həyatın yığım sığortası üzrə sığorta olunanın ödədiyi və ya onun xeyrinə ödənilən sığorta haqları ilə sığorta ödənişləri arasındakı fərq 4.dividend 5.işçinin xərclərinin əvəzi ödənildiyi halda, ödənən vəsaitin məbləği",
  answer: "A) 1,3,4 ",
  options: [
    "A) 1,3,4",
    "B) 1,4,5",
    "C) 2,3,4",
    "D) 2,4,5"
  ]
},
{
  numb: 33,
  question: "Aşağıdakı hansı gəlirlər qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirlərə aiddir? 1.	sahibkarlıq fəaliyyətinin məhdudlaşdırılmasına və ya müəssisənin bağlanmasına razılıq verilməsinə görə ahnan gəlir 2.	vergi ödəyicisinin aktivlərinin ilkin qiymətinin artdığını göstərən hər hansı digər gəlir [təqdim olunduğu təqdirdə] — əmək haqqından başqa 3.	sahibkarlıq fəaliyyəti məqsədləri üçün istifadə olunan aktivlərin təqdim edilməsindən gəlir 4.	əmlakın icarəyə verilməsindən gəlir 5.	faiz gəliri 6.	idman mərc oyunlarından əldə olunan uduşlar",
  answer: "D) 2,4,5,6",
  options: [
    "A) 1,3,4,6",
    "B) 1,4,5,6",
    "C) 2,3,4,6",
    "D) 2,4,5,6"
  ]
},
{
  numb: 34,
  question: "Vergi Məcəlləsində xüsusi notariusların gəlirləri hansı növ gəlirlərə aid edilir?",
  answer: "B)	Qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirlərə",
  options: [
    "A)	Sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirlərə",
    "B)	Qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən gəlirlərə",
    "C)	Muzdlu işlə əlaqədar əldə edilən gəlirlərə",
    "D)	Sahibkarlıq, qeyri-sahibkarlıq fəaliyyətindən və muzdlu işlə əlaqədar əldə edilən gəlirlər¬dən başqa digər gəlirlərə"
  ]
},
{
  numb: 35,
  question: "Xüsusi notariuslar aşağıdakı vergilərdən hansının ödəyicisi sayıla bilər?",
  answer: "D) Gəlir vergisinin",
  options: [
    "A) ƏDV",
    "B) Sadələşdirilmiş ",
    "C) Yol",
    "D) Gəlir vergisinin"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Самвопрос",
  answer: "ОтветПравильный",
  options: [
    "1ответ",
    "2ответ",
    "3ответ",
    "4ответ"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Самвопрос",
  answer: "ОтветПравильный",
  options: [
    "1ответ",
    "2ответ",
    "3ответ",
    "4ответ"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Самвопрос",
  answer: "ОтветПравильный",
  options: [
    "1ответ",
    "2ответ",
    "3ответ",
    "4ответ"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Самвопрос",
  answer: "ОтветПравильный",
  options: [
    "1ответ",
    "2ответ",
    "3ответ",
    "4ответ"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Самвопрос",
  answer: "ОтветПравильный",
  options: [
    "1ответ",
    "2ответ",
    "3ответ",
    "4ответ"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Самвопрос",
  answer: "ОтветПравильный",
  options: [
    "1ответ",
    "2ответ",
    "3ответ",
    "4ответ"
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Самвопрос",
  answer: "ОтветПравильный",
  options: [
    "1ответ",
    "2ответ",
    "3ответ",
    "4ответ"
  ]
},
];
